\documentclass[12pt, twoside, a4paper]{article}

% --- Formatação doc ---
\usepackage[top = 2.5cm, bottom = 2cm, left = 2.5cm, right = 2.5cm]{geometry}
\usepackage{lmodern}  % fonte ABNT
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{gensymb}

% --- Utils ---
\usepackage{amsmath} % | matemática
\usepackage{amssymb} % |
\usepackage{graphicx}
\usepackage[shortlabels]{enumitem} % configura enumerate

\usepackage{tabularx} % | Tabelas melhores
\usepackage{booktabs} % |

\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{csvsimple}
\usepackage{float}
\usepackage{longtable}

\usepackage{indentfirst}

% Remove numero das seções
\makeatletter
\renewcommand{\@seccntformat}[1]{}
\makeatother

% Header bonitinho
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}


% Ajeita o espaçamento para equivalente ao 1.5
\linespread{1.5}

\title{Projeto final --- MAC0444}
\author{%
	Daniel Pessoa Cardeal\\
	Nº USP: 10693170 \and
	Luis Davi Oliveira de Almeida Campos \\
	Nº USP: 11849460
	\and Rodrigo Volpe Battistin\\
	Nº USP: 11795464
}
\date{}

% --- Começo do documento ---
\begin{document}

\maketitle

\section{Introdução}

A ontologia que será descrita abaixo foi criada com o objetivo de representar conceitos relevantes ao mundo do cinema. Algumas das questões de competências que orientaram seu desenvolvimento foram:

\begin{itemize}
	\item Quais os títulos dos filmes que foram dirigidos pelo diretor $D$, em ordem lexicográfica?

	\item  Quais filmes do diretor do filme $F$ possuem $X$ ou $Y$ como atores, com as respectivas durações em ordem crescente?

	\item Qual o diretor que mais dirigiu filmes em que aparece o ator de primeiro nome $X_{p}$ e último nome $X_{u}$?
\end{itemize}

Para manter a nomenclatura consistente com a ontologia \href{http://xmlns.com/foaf/0.1/}{FOAF} importada, decidimos por criar todas as classes e propriedades com nomes em inglês.

\section{Definições das classes da ontologia}

Para construir nossa ontologia, utilizamos as classes \emph{Agent} (que já continha as subclasses \emph{Group}, \emph{Organization} e \emph{Person}) e \emph{Project} da ontologia FOAF e criamos as seguintes classes:

\begin{itemize}
	\item \emph{Character}: representa uma personagem de um filme. Escolhemos criar esta classe como subclasse de \emph{Agent}, pois que este conceito não é bem representado pelas demais subclasses mas ainda pode ser caracterizado como um agente.

	\item \textit{Actor}: representa uma pessoa que atuou em algum filme. Consideramos \textit{Actor} como subclasse de \textit{Person}.

	\item \textit{Director}: representa uma pessoa que dirigiu algum filme. Consideramos \textit{Director} como subclasse de \textit{Person}.

	\item \textit{Film}: representa uma obra cinematográfica. Consideramos \textit{Film} como subclasse de \textit{Project} já que este pode ser entendido como fruto de um esforço coletivo.
\end{itemize}

\section{Definições das propriedades da ontologia}

\subsection{Propriedades de valor (\emph{data properties})}

Da ontologia FOAF utilizamos diretamente as propriedades \textit{firstName}, \textit{familyName} e \textit{gender}. Instanciamos \emph{gender} com ``Male'' e ``Female'' para diferenciar atores e atrizes na base de dados. Além destas, criamos as seguintes propriedades:

\begin{itemize}
	\item \textit{lenght}: indica a duração, em minutos, de um filme.
	      \begin{itemize}
		      \item Domínio: \textit{Film}
		      \item Imagem: \textit{xsd:integer}
	      \end{itemize}

	\item \textit{release\_date}: indica o ano de lançamento de um filme.
	      \begin{itemize}
		      \item Domínio: \textit{Film}
		      \item Imagem: \textit{xsd:integer}
	      \end{itemize}

	\item \textit{film\_title}: indica o título de um filme. Foi criada como subpropriedade da propriedade \textit{name} da FOAF, já que pode ser considerada como o ``nome'' de um filme.
	      \begin{itemize}
		      \item Domínio: \textit{Film}
		      \item Imagem: \textit{rdfs:Literal}
	      \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Propriedades de recurso (\emph{object properties})}

Convencionamos que iriamos determinar uma propriedade inversa para todas as propriedades de recurso. Com isso em mente, as propriedades (e suas respectivas inversas) criadas foram:

\begin{itemize}
	\item \textit{presents}: indica um ator que atua neste filme. Foi criada como subpropriedade de \textit{maker} já que o ator participa do processo de criação do filme.
	      \begin{itemize}
		      \item Domínio: \textit{Film}
		      \item Imagem: \textit{Actor}
		      \item Inversa: \textit{acts\_in}
	      \end{itemize}

	\item \textit{directed\_by}: indica um diretor que dirigiu este filme. Foi criada como subpropriedade de \textit{maker} já que o diretor participa do processo de criação do filme.
	      \begin{itemize}
		      \item Domínio: \textit{Film}
		      \item Imagem: \textit{Director}
		      \item Inversa: \textit{directs}
	      \end{itemize}

	\item \textit{features}: indica um personagem que aparece neste filme.
	      \begin{itemize}
		      \item Domínio: \textit{Film}
		      \item Imagem: \textit{Character}
		      \item Inversa: \textit{appears\_in}
	      \end{itemize}

	\item \textit{plays}: indica o ator que interpreta este personagem.
	      \begin{itemize}
		      \item Domínio: \textit{Actor}
		      \item Imagem: \textit{Character}
		      \item Inversa: \textit{played\_by}
	      \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Consultas}

Os códigos das consultas pode ser encontrados no arquivo \textbf{querys.txt}. Os parâmetros e as saídas para cada consulta foram:

\begin{enumerate}
	\item Com o parâmetro $D$ = \verb|onto:sofia_coppola| a saída obtida foi:

	      \begin{table}[H]
		      \centering
		      \csvautotabular{resultados/resultado1.csv}
	      \end{table}

	\item Com o parâmetro $F_t$ = ``The Godfather'' a saída obtida foi:
	      \begin{longtable}[H]{|c | c | p{10cm}|}
		      \hline
		      PrimeiroNome & UltimoNome   & Personagem                                                              \\ \hline
		      ``Abe''        & ``Vigoda''     & salvadore\_sally\_tessio                                                \\ \hline
		      ``Al''         & ``Lettieri''   & virgil\_sollozzo                                                        \\ \hline
		      ``Al''         & ``Martino''    & johnny\_fontane                                                         \\ \hline
		      ``Al''         & ``Pacino''     & michael\_corleone                                                       \\ \hline
		      ``Alex''       & ``Rocco''      & moe\_greene                                                             \\ \hline
		      ``Angelo''     & ``Infanti''    & fabrizio                                                                \\ \hline
		      ``Anthony''    & ``Gounaris''   & anthony\_vito\_corleone                                                 \\ \hline
		      ``Ardell''     & ``Sheridan''   & mrs\_clemenza                                                           \\ \hline
		      ``Burt''       & ``Richards''   & floral\_designer                                                        \\ \hline
		      ``Carmine''    & ``Coppola''    & piano\_player\_in\_montage\_scene                                       \\ \hline
		      ``Corrado''    & ``Gaipa''      & don\_tommasino                                                          \\ \hline
		      ``Diane''      & ``Keaton''     & kay\_adams                                                              \\ \hline
		      ``Ed''         & ``Vantura''    & wedding\_guest                                                          \\ \hline
		      ``Father''     & ``Medeglia''   & priest\_at\_baptism                                                     \\ \hline
		      ``Filomena''   & ``Spagnuolo''  & extra\_at\_wedding\_scene                                               \\ \hline
		      ``Franco''     & ``Citti''      & calo                                                                    \\ \hline
		      ``Frank''      & ``Sivero''     & extra                                                                   \\ \hline
		      ``Gabriele''   & ``Torrei''     & enzo\_robutti\_the\_baker                                               \\ \hline
		      ``Gian''       & ``Coppola''    & baptism\_observer                                                       \\ \hline
		      ``Gianni''     & ``Russo''      & carlo\_rizzi                                                            \\ \hline
		      ``James''      & ``Caan''       & santino\_sonny\_corleone                                                \\ \hline
		      ``Jeannie''    & ``Linero''     & lucy\_mancini                                                           \\ \hline
		      ``Joe''        & ``Grippo''     & sonny\_s\_bodyguard                                                     \\ \hline
		      ``Joe''        & ``Spinell''    & willie\_cicci                                                           \\ \hline
		      ``John''       & ``Cazale''     & fredo                                                                   \\ \hline
		      ``John''       & ``Marley''     & jack\_woltz                                                             \\ \hline
		      ``John''       & ``Martino''    & paulie\_gatto                                                           \\ \hline
		      ``Julie''      & ``Gregg''      & sandra\_corleone                                                        \\ \hline
		      ``Lenny''      & ``Montana''    & luca\_brasi                                                             \\ \hline
		      ``Lou''        & ``Jr.''        & boy\_at\_wedding                                                        \\ \hline
		      ``Louis''      & ``Guss''       & don\_zaluchi\_outspoken\_don
		      \_at\_the\_peace\_conference                                                                          \\ \hline
		      ``Marlon''     & ``Brando''     & don\_vito\_corleone                                                     \\ \hline
		      ``Matthew''    & ``Vlahakis''   & clemenza\_s\_son\_pushing\_toy\_car\_in\_driveway                       \\ \hline
		      ``Morgana''    & ``King''       & mama\_corleone                                                          \\ \hline
		      ``Nick''       & ``Vallelonga'' & wedding\_party\_guest                                                   \\ \hline
		      ``Randy''      & ``Jurgensen''  & sonny\_s\_killer\_1                                                     \\ \hline
		      ``Richard''    & ``Bright''     & al\_neri                                                                \\ \hline
		      ``Richard''    & ``Castellano'' & pete\_clemenza                                                          \\ \hline
		      ``Richard''    & ``Conte''      & emilio\_barzini                                                         \\ \hline
		      ``Rick''       & ``Petrucelli'' & man\_in\_passenger\_seat\_when\_michael \_is\_driven\_to\_the\_hospital \\ \hline
		      ``Robert''     & ``Duvall''     & tom\_hagen                                                              \\ \hline
		      ``Ron''        & ``Gilbert''    & usher\_in\_bridal\_party                                                \\ \hline
		      ``Rudy''       & ``Bond''       & ottilio\_cuneo                                                          \\ \hline
		      ``Sal''        & ``Richards''   & drunk                                                                   \\ \hline
		      ``Salvatore''  & ``Corsitto''   & amerigo\_bonasera                                                       \\ \hline
		      ``Saro''       & ``Urz''        & vitelli                                                                 \\ \hline
		      ``Simonetta''  & ``Stefanelli'' & apollonia\_vitelli\_corleone                                            \\ \hline
		      ``Sofia''      & ``Coppola''    & michael\_francis\_rizzi                                                 \\ \hline
		      ``Sonny''      & ``Grosso''     & cop\_with\_capt\_mccluskey\_outside\_hospital                           \\ \hline
		      ``Sterling''   & ``Hayden''     & capt\_mark\_mccluskey                                                   \\ \hline
		      ``Talia''      & ``Shire''      & connie                                                                  \\ \hline
		      ``Tere''       & ``Livrano''    & theresa\_hagen                                                          \\ \hline
		      ``Tom''        & ``Rosqui''     & rocco\_lampone                                                          \\ \hline
		      ``Tony''       & ``Giorgio''    & bruno\_tattaglia                                                        \\ \hline
		      ``Tony''       & ``Lip''        & wedding\_guest                                                          \\ \hline
		      ``Victor''     & ``Rendina''    & philip\_tattaglia                                                       \\ \hline
		      ``Vito''       & ``Scotti''     & nazorine                                                                \\ \hline
	      \end{longtable}

	\item Com os parâmetros $X$ = \verb|onto:tom_cruise| e $Y$ = \verb|onto:emilio_estevez| a saída obtida foi:

	      \begin{table}[H]
		      \centering
		      \csvautotabular{resultados/resultado3.csv}
	      \end{table}

	\item Com os parâmetros $F$ = \verb|onto:fargo|, $X$ = \verb|onto:booth_colman| e $Y$ = \verb|richard_jenkins| a saída obtida foi:

	      \begin{table}[H]
		      \centering
		      \csvautotabular{resultados/resultado4.csv}
	      \end{table}

	\item A saída obtida foi:

	      \begin{longtable}[H]{|c|p{6cm}|p{6cm}|}
		      \hline
		      Pessoa                 & FilmeAt                                            & FilmeDir                                           \\ \hline
		      sofia\_coppola         & cq                                                 & lick\_the\_star                                    \\ \hline
		      sofia\_coppola         & cq                                                 & marie\_antoinette                                  \\ \hline
		      sofia\_coppola         & cq                                                 & lost\_in\_translation                              \\ \hline
		      sofia\_coppola         & cq                                                 & the\_virgin\_suicides                              \\ \hline
		      roman\_coppola         & torrance\_rises                                    & cq                                                 \\ \hline
		      ivan\_reitman          & ghostbusters                                       & ghostbusters                                       \\ \hline
		      sofia\_coppola         & anna                                               & lick\_the\_star                                    \\ \hline
		      sofia\_coppola         & anna                                               & marie\_antoinette                                  \\ \hline
		      sofia\_coppola         & anna                                               & lost\_in\_translation                              \\ \hline
		      sofia\_coppola         & anna                                               & the\_virgin\_suicides                              \\ \hline
		      sofia\_coppola         & hearts\_of\_darkness \_a\_filmmaker\_s\_apocalypse & lick\_the\_star                                    \\ \hline
		      sofia\_coppola         & hearts\_of\_darkness \_a\_filmmaker\_s\_apocalypse & marie\_antoinette                                  \\ \hline
		      sofia\_coppola         & hearts\_of\_darkness \_a\_filmmaker\_s\_apocalypse & lost\_in\_translation                              \\ \hline
		      sofia\_coppola         & hearts\_of\_darkness \_a\_filmmaker\_s\_apocalypse & the\_virgin\_suicides                              \\ \hline
		      sofia\_coppola         & star\_wars\_episode\_i\_ \_the\_phantom\_menace    & lick\_the\_star                                    \\ \hline
		      sofia\_coppola         & star\_wars\_episode\_i\_ \_the\_phantom\_menace    & marie\_antoinette                                  \\ \hline
		      sofia\_coppola         & star\_wars\_episode\_i\_ \_the\_phantom\_menace    & lost\_in\_translation                              \\ \hline
		      sofia\_coppola         & star\_wars\_episode\_i\_ \_the\_phantom\_menace    & the\_virgin\_suicides                              \\ \hline
		      sofia\_coppola         & torrance\_rises                                    & lick\_the\_star                                    \\ \hline
		      sofia\_coppola         & torrance\_rises                                    & marie\_antoinette                                  \\ \hline
		      sofia\_coppola         & torrance\_rises                                    & lost\_in\_translation                              \\ \hline
		      sofia\_coppola         & torrance\_rises                                    & the\_virgin\_suicides                              \\ \hline
		      george\_lucas          & hearts\_of\_darkness \_a\_filmmaker\_s\_apocalypse & star\_wars\_episode\_i\_ \_the\_phantom\_menace    \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_godfather                                     & lick\_the\_star                                    \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_godfather                                     & marie\_antoinette                                  \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_godfather                                     & lost\_in\_translation                              \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_godfather                                     & the\_virgin\_suicides                              \\ \hline
		      eric\_schaeffer        & fall                                               & fall                                               \\ \hline
		      eric\_schaeffer        & fall                                               & if\_lucy\_fell                                     \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_outsiders                                     & lick\_the\_star                                    \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_outsiders                                     & marie\_antoinette                                  \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_outsiders                                     & lost\_in\_translation                              \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_outsiders                                     & the\_virgin\_suicides                              \\ \hline
		      sam\_raimi             & spies\_like\_us                                    & crimewave                                          \\ \hline
		      robert\_redford        & the\_horse\_whisperer                              & the\_horse\_whisperer                              \\ \hline
		      sam\_raimi             & the\_hudsucker\_proxy                              & crimewave                                          \\ \hline
		      denzel\_washington     & the\_great\_debaters                               & the\_great\_debaters                               \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_cotton\_club                                  & lick\_the\_star                                    \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_cotton\_club                                  & marie\_antoinette                                  \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_cotton\_club                                  & lost\_in\_translation                              \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_cotton\_club                                  & the\_virgin\_suicides                              \\ \hline
		      ethan\_coen            & down\_from\_the\_mountain                          & blood\_simple                                      \\ \hline
		      ethan\_coen            & down\_from\_the\_mountain                          & the\_hudsucker\_proxy                              \\ \hline
		      ethan\_coen            & down\_from\_the\_mountain                          & raising\_arizona                                   \\ \hline
		      ethan\_coen            & down\_from\_the\_mountain                          & the\_ladykillers                                   \\ \hline
		      ethan\_coen            & down\_from\_the\_mountain                          & the\_man\_who\_wasn\_t\_there                      \\ \hline
		      ethan\_coen            & down\_from\_the\_mountain                          & barton\_fink                                       \\ \hline
		      ethan\_coen            & down\_from\_the\_mountain                          & intolerable\_cruelty                               \\ \hline
		      ethan\_coen            & down\_from\_the\_mountain                          & o\_brother\_where\_art\_thou                       \\ \hline
		      ethan\_coen            & down\_from\_the\_mountain                          & fargo                                              \\ \hline
		      ethan\_coen            & down\_from\_the\_mountain                          & miller\_s\_crossing                                \\ \hline
		      ethan\_coen            & down\_from\_the\_mountain                          & paris\_je\_t\_aime                                 \\ \hline
		      joel\_coen             & spies\_like\_us                                    & miller\_s\_crossing                                \\ \hline
		      joel\_coen             & spies\_like\_us                                    & paris\_je\_t\_aime                                 \\ \hline
		      joel\_coen             & spies\_like\_us                                    & the\_man\_who\_wasn\_t\_there                      \\ \hline
		      joel\_coen             & spies\_like\_us                                    & o\_brother\_where\_art\_thou                       \\ \hline
		      joel\_coen             & spies\_like\_us                                    & intolerable\_cruelty                               \\ \hline
		      joel\_coen             & spies\_like\_us                                    & the\_ladykillers                                   \\ \hline
		      joel\_coen             & spies\_like\_us                                    & blood\_simple                                      \\ \hline
		      joel\_coen             & spies\_like\_us                                    & the\_big\_lebowski                                 \\ \hline
		      joel\_coen             & spies\_like\_us                                    & fargo                                              \\ \hline
		      joel\_coen             & spies\_like\_us                                    & barton\_fink                                       \\ \hline
		      joel\_coen             & spies\_like\_us                                    & raising\_arizona                                   \\ \hline
		      joel\_coen             & spies\_like\_us                                    & the\_hudsucker\_proxy                              \\ \hline
		      joel\_coen             & spies\_like\_us                                    & no\_country\_for\_old\_men                         \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_godfather\_part\_ii                           & lick\_the\_star                                    \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_godfather\_part\_ii                           & marie\_antoinette                                  \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_godfather\_part\_ii                           & lost\_in\_translation                              \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_godfather\_part\_ii                           & the\_virgin\_suicides                              \\ \hline
		      joel\_coen             & crimewave                                          & miller\_s\_crossing                                \\ \hline
		      joel\_coen             & crimewave                                          & paris\_je\_t\_aime                                 \\ \hline
		      joel\_coen             & crimewave                                          & the\_man\_who\_wasn\_t\_there                      \\ \hline
		      joel\_coen             & crimewave                                          & o\_brother\_where\_art\_thou                       \\ \hline
		      joel\_coen             & crimewave                                          & intolerable\_cruelty                               \\ \hline
		      joel\_coen             & crimewave                                          & the\_ladykillers                                   \\ \hline
		      joel\_coen             & crimewave                                          & blood\_simple                                      \\ \hline
		      joel\_coen             & crimewave                                          & the\_big\_lebowski                                 \\ \hline
		      joel\_coen             & crimewave                                          & fargo                                              \\ \hline
		      joel\_coen             & crimewave                                          & barton\_fink                                       \\ \hline
		      joel\_coen             & crimewave                                          & raising\_arizona                                   \\ \hline
		      joel\_coen             & crimewave                                          & the\_hudsucker\_proxy                              \\ \hline
		      joel\_coen             & crimewave                                          & no\_country\_for\_old\_men                         \\ \hline
		      harold\_ramis          & ghostbusters                                       & groundhog\_day                                     \\ \hline
		      roman\_coppola         & hearts\_of\_darkness \_a\_filmmaker\_s\_apocalypse & cq                                                 \\ \hline
		      eleanor\_coppola       & hearts\_of\_darkness \_a\_filmmaker\_s\_apocalypse & hearts\_of\_darkness \_a\_filmmaker\_s\_apocalypse \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_godfather\_part\_iii                          & lick\_the\_star                                    \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_godfather\_part\_iii                          & marie\_antoinette                                  \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_godfather\_part\_iii                          & lost\_in\_translation                              \\ \hline
		      sofia\_coppola         & the\_godfather\_part\_iii                          & the\_virgin\_suicides                              \\ \hline
		      sofia\_coppola         & peggy\_sue\_got\_married                           & lick\_the\_star                                    \\ \hline
		      sofia\_coppola         & peggy\_sue\_got\_married                           & marie\_antoinette                                  \\ \hline
		      sofia\_coppola         & peggy\_sue\_got\_married                           & lost\_in\_translation                              \\ \hline
		      sofia\_coppola         & peggy\_sue\_got\_married                           & the\_virgin\_suicides                              \\ \hline
		      va\_g\_rdos            & an\_american\_rhapsody                             & an\_american\_rhapsody                             \\ \hline
		      roman\_coppola         & the\_godfather\_part\_ii                           & cq                                                 \\ \hline
		      sam\_raimi             & miller\_s\_crossing                                & crimewave                                          \\ \hline
		      sofia\_coppola         & frankenweenie                                      & lick\_the\_star                                    \\ \hline
		      sofia\_coppola         & frankenweenie                                      & marie\_antoinette                                  \\ \hline
		      sofia\_coppola         & frankenweenie                                      & lost\_in\_translation                              \\ \hline
		      sofia\_coppola         & frankenweenie                                      & the\_virgin\_suicides                              \\ \hline
		      spike\_jonze           & torrance\_rises                                    & torrance\_rises                                    \\ \hline
		      spike\_jonze           & torrance\_rises                                    & her                                                \\ \hline
		      harold\_ramis          & groundhog\_day                                     & groundhog\_day                                     \\ \hline
		      woody\_allen           & scoop                                              & match\_point                                       \\ \hline
		      woody\_allen           & scoop                                              & scoop                                              \\ \hline
		      stephen\_hillenburg    & the\_spongebob\_squarepants \_movie                & the\_spongebob\_squarepants \_movie                \\ \hline
		      roman\_coppola         & star\_wars\_episode\_i\_ \_the\_phantom\_menace    & cq                                                 \\ \hline
		      sofia\_coppola         & rumble\_fish                                       & lick\_the\_star                                    \\ \hline
		      sofia\_coppola         & rumble\_fish                                       & marie\_antoinette                                  \\ \hline
		      sofia\_coppola         & rumble\_fish                                       & lost\_in\_translation                              \\ \hline
		      sofia\_coppola         & rumble\_fish                                       & the\_virgin\_suicides                              \\ \hline
		      sofia\_coppola         & inside\_monkey\_zetterland                         & lick\_the\_star                                    \\ \hline
		      sofia\_coppola         & inside\_monkey\_zetterland                         & marie\_antoinette                                  \\ \hline
		      sofia\_coppola         & inside\_monkey\_zetterland                         & lost\_in\_translation                              \\ \hline
		      sofia\_coppola         & inside\_monkey\_zetterland                         & the\_virgin\_suicides                              \\ \hline
		      g\_rard\_depardieu     & cq                                                 & paris\_je\_t\_aime                                 \\ \hline
		      eric\_schaeffer        & if\_lucy\_fell                                     & fall                                               \\ \hline
		      eric\_schaeffer        & if\_lucy\_fell                                     & if\_lucy\_fell                                     \\ \hline
		      francis\_ford\_coppola & hearts\_of\_darkness \_a\_filmmaker\_s\_apocalypse & peggy\_sue\_got\_married                           \\ \hline
		      francis\_ford\_coppola & hearts\_of\_darkness \_a\_filmmaker\_s\_apocalypse & the\_cotton\_club                                  \\ \hline
		      francis\_ford\_coppola & hearts\_of\_darkness \_a\_filmmaker\_s\_apocalypse & the\_godfather\_part\_ii                           \\ \hline
		      francis\_ford\_coppola & hearts\_of\_darkness \_a\_filmmaker\_s\_apocalypse & the\_outsiders                                     \\ \hline
		      francis\_ford\_coppola & hearts\_of\_darkness \_a\_filmmaker\_s\_apocalypse & rumble\_fish                                       \\ \hline
		      francis\_ford\_coppola & hearts\_of\_darkness \_a\_filmmaker\_s\_apocalypse & the\_godfather                                     \\ \hline
		      francis\_ford\_coppola & hearts\_of\_darkness \_a\_filmmaker\_s\_apocalypse & the\_godfather\_part\_iii                          \\ \hline
		      joel\_coen             & down\_from\_the\_mountain                          & miller\_s\_crossing                                \\ \hline
		      joel\_coen             & down\_from\_the\_mountain                          & paris\_je\_t\_aime                                 \\ \hline
		      joel\_coen             & down\_from\_the\_mountain                          & the\_man\_who\_wasn\_t\_there                      \\ \hline
		      joel\_coen             & down\_from\_the\_mountain                          & o\_brother\_where\_art\_thou                       \\ \hline
		      joel\_coen             & down\_from\_the\_mountain                          & intolerable\_cruelty                               \\ \hline
		      joel\_coen             & down\_from\_the\_mountain                          & the\_ladykillers                                   \\ \hline
		      joel\_coen             & down\_from\_the\_mountain                          & blood\_simple                                      \\ \hline
		      joel\_coen             & down\_from\_the\_mountain                          & the\_big\_lebowski                                 \\ \hline
		      joel\_coen             & down\_from\_the\_mountain                          & fargo                                              \\ \hline
		      joel\_coen             & down\_from\_the\_mountain                          & barton\_fink                                       \\ \hline
		      joel\_coen             & down\_from\_the\_mountain                          & raising\_arizona                                   \\ \hline
		      joel\_coen             & down\_from\_the\_mountain                          & the\_hudsucker\_proxy                              \\ \hline
		      joel\_coen             & down\_from\_the\_mountain                          & no\_country\_for\_old\_men                         \\ \hline
	      \end{longtable}

				\newpage
	\item Com os parâmetros $N1 = 1990$, $N2 = 2000$, $X$ = \verb|onto:sofia_coppola| e $Y$ = \verb|onto:roman_coppola| a saída obtida foi:

	      \begin{table}[H]
		      \centering
		      \csvautotabular{resultados/resultado6.csv}
	      \end{table}

	\item Com os parâmetros $M1 = 125$ e $M2 = 127$ a saída obtida foi:

	      \begin{table}[H]
		      \centering
		      \csvautotabular{resultados/resultado7.csv}
	      \end{table}

	\item Com os parâmetros $X_{p}$ = ``Sofia'', $X_{u}$ = ``Coppola'' a saída obtida foi:

	      \begin{table}[H]
		      \centering
		      \csvautotabular{resultados/resultado8.csv}
	      \end{table}

	\item Com o parâmetro $X$ = \verb|onto:cheryl_white| a saída foi:

	      \begin{table}[H]
		      \centering
		      \csvautotabular{resultados/resultado9.csv}
	      \end{table}

	\item Com o parâmetro \verb|onto:ethan_coen| a saída foi:

	      \begin{table}[H]
		      \centering
		      \csvautotabular{resultados/resultado10.csv}
	      \end{table}
	\end{enumerate}
\end{document}
